【熟悉的感覺】蘇帥有望復刻車路士當年奇蹟

蘇帥帶著曼聯繼續前進

曼聯3-1逆轉大巴黎，從而以作客入球數多的優勢淘汰了大巴黎，這算是創造了一個奇蹟。應該說是曼聯永不放棄的精神，再加上一些運氣，還有蘇帥的奇蹟光環，幫助曼聯完成了這次前無古人的逆轉。不知如今的這支曼聯讓多少球迷聯想到了2012年的那支車路士？同樣作為臨時教練，不知蘇斯克查能否複製迪馬堤奧當年的神蹟？
不可否認，曼聯今場的運氣的確是不錯。根據歐洲足協的官方統計，曼聯全場只有5次射門，其中有4次射正，就轉化成了3個入球。這3個入球應該說都不是什麼絕對的機會，可以說都是大巴黎球員失誤送禮。第一球，科雷爾低級失誤，將球給了中路的盧卡古，後者單刀破門。第二球，保方出現了撲球脫手，盧卡古補射得分。第三球，巴黎中堅金彭貝在獨秒階段，禁區內手球被判射12碼，拉舒福特將球罰入。

雙方的技術統計對比

相對而言，大巴黎的運氣就沒這麼好了。麥巴比在下半場射失了單刀，而巴爾納特的射門又擊中了立柱。大巴黎始終無法在主場真正殺死比賽，這才給了曼聯創造奇蹟的機會。
曼聯在這輪系列賽的逆轉，很容易讓人聯想到2012年的車路士。當年在歐聯決賽當中藍軍遇上了拜仁慕尼黑，當時歐聯決賽的場地就在安聯球場，拜仁可以說是「主場」作戰了，球隊奪冠的呼聲相當高。而且，當時車路士也同樣是傷兵滿營，教練迪馬堤奧在正選陣容當中甚至派上了22歲的班納特。當時，車路士的教練迪馬堤奧也是中途接任，與如今的蘇斯克查是一樣的。

當年那支神奇奪冠的車路士

從當年決賽的過程來看，拜仁幾乎全場都佔據著壓倒性的優勢，洛賓與列貝利犀利突破令車路士喘不過氣來。拜仁在90分鐘內射門就多達27次，這也創造了歐聯決賽的記錄，在83分鐘，拜仁終於由梅拿攻入1球。眼看著比賽馬上要結束，第88分鐘車路士獲得了全場唯一的一次角球機會，馬達右側開出角球，杜奧巴在禁區內頭槌破門，將比數扳為了1-1平，整個安聯球場瞬間安靜了下來。最終在12碼大戰當中，車路士4-3戰勝拜仁，歷史上第一次奪得了歐聯冠軍。實際上在闖入決賽之前，車路士還曾在大比數落後的情況之下，逆轉了拿玻里。在不被看好的情況下4強掀翻巴塞。

創造奇蹟的臨時工迪馬堤奧

當時車路士可以說創造了一個神蹟。正所謂天助自助者，除了運氣之外，當時車路士以泰利、杜奧巴為首的那幫老兵不服輸的精神，始終支撐著球隊，任對手的進攻有多麼的犀利，球隊總能夠挺住，並完成絕殺。如今在這支曼聯身上也能夠找到這種不服輸的精神，而蘇斯克查又自帶「奇蹟」光環。當年，臨時工迪馬堤奧創造了奇蹟，如今同樣身為臨時工的蘇斯克查，能夠在今季複製車路士在2012年的神蹟嗎？

咪撚打飛機啦 8強咪又係出局
專心聯賽算啦